[DPDR]人格解體/失實症

Depersonalization-Derealization Disorder

人格解體

患者訴述他的情感或內心體驗變得疏遠，陌生，不是他自己的，或已經喪失了，有的患者覺得他的情感和動作好像是別人的，或覺得他像在演戲;有的患者體驗到他的感覺已脫離了他的精神活動或軀體，好像是一位旁觀者;有的患者體驗到自己像一個機器人，像處於夢境之中;還有的患者訴述體驗不到自己的情感，或感覺喪失了對自己精神或軀體的支配，患者知道這類體驗是異常的，但持續或出現，無法消除，感到十分痛苦。

現實解體

患者訴述周圍環境或特定物體看起來很陌生，變了形，很平淡，毫無生氣，枯燥無味，或者覺得周圍像一個舞台每個人都在這個舞台上演戲;可伴有時間或空間知覺的改變，患者的上述體驗如果呈發作性，可伴有頭昏，焦慮和恐懼，擔心自己會失去理智，或害怕這種現象再次出現。

連登好似無咩人討論 係reddit睇翻黎 有無巴絲打都有咁嘅感覺？好似唔係自己控制緊自己身體咁

Pish

冇試過

點討論？

睇黎無咩巴打有

一年前出現過類似人格解體症狀
但最終醫生診斷為抑鬱症

Push 關唔關人格分裂事？

同抽離好似冇分別

我好細個開始咁 有冇人一樣

最近幾日出現呢種感覺 好無助 好想做番正常人 唔知有冇得醫

我都係係reddit個度睇翻黎 巴打咁得閒對上黎嘅

我自己係幾年前有呢種感覺 覺得個人好似抽離左自己個身體咁 係第三方睇住自己咁 依家都仲有

我由中一開始有 但習慣左

咁耐都推翻上黎我中四開始
耐咗覺得呢隻係心理保護機制 等你冷靜啲處理事

😂我試網見到 就覆下 我準備見心理學家check 下

見完分享下 我都想睇心理醫生好耐

OK 啊但我唔想係到暴露 除非你加我contact pm

想問dpdr 有冇機會係童年嗰陣已經有但自己唔知

呢個時勢大家都唔好 或者你睇吓有啲咩可以簡出嚟興分享下

真係唔清楚 但我嘅結論係心理保護機制

好焦慮嗰時就會有